補償金「2.8億日元」也不搬 最狂釘子戶讓成田機場每晚11點關門

城市公共建設及土地開發過程中，部分住戶可能因為補償金不夠、收地價不合理或不同意政府收地等理由而拒絕搬遷，成為所謂的「釘子戶」。而日本東京成田機場就有8戶住戶，就算搬遷補償金從1億日元（約新台幣2812萬元）漲到10億（約新台幣2.8億元）也不願搬家。

照理來說，客流量大的國際機場大多是全天24小時營業，但成田機場與東京國際機場並列東京對外的兩大機場，占地1111公頃，客運流量高居全日本第二，每天遊客數量達到4000多萬人，卻在每天晚上11點就必須關門，隔天清晨6至7點才會恢復航班。

外媒報導，成田機場修建當時規劃三條跑道，但機場用地內有部分住戶拒絕搬遷。他們組成行動隊抗議，想阻止機場建設，卻不斷遭到鎮壓。政府第二次強制執行拆遷時，抗議團體集結超過5000人，雙方發生激烈衝突，造成3名警察死亡及多人受傷，還有民眾輕生抗議，被稱為「東峰十字路事件」。

由於當地農民抗議不休，成田機場1978年正式啟用時，僅開放一條跑道，另兩條則因25戶農家而停工。時至今日，機場內還有8家釘子戶，儘管補償金從1億日元狂漲10倍，還是不願搬遷。為避免飛機起降噪音影響住戶，成田機場也無法營運深夜航班。

多謝呢班仆街搞到我地可以夜機去羽田

渣架 中國一早冧佢全家再起佢祖墳

明明羽田機場好咁多 D人都仲去成田機場

如果係香港，應該晚晚火燭

夜機去羽田開心過夜機去成田？？

近咁多

為避免飛機起降噪音影響住戶，成田機場也無法營運深夜航班。
CHILUNSIN

成田機場真係好失敗
原本起三跑道變咗剩起兩條
又冇新幹線

有冇圖？

政府第二次強制執行拆遷時，抗議團體集結超過5000人，雙方發生激烈衝突，造成3名警察死亡及多人受傷，還有民眾輕生抗議，被稱為「東峰十字路事件」。

人地真係搏哂老命
仲要軟硬都唔受
點同人地比

Skyliner跑160,北總線基本上無停車站都算係咁啦

出坦克車啦 揸架

博唔到

日本起碼唔會坦克碌豬，唔會cut水電放屎猛，
同埋土地真係私有，香港都做唔到

果班人以前都係日軍啲老兵
點都同你死過

釘子戶係機場中間

不過成田搞成咁都係無咨詢,政府諗住只要同天皇講一聲,原本係三里塚的皇室牧場搬走後,其他農民都會收錢搬走

日本好似無批租地,全部都係freehold

係強国，一早用違反国家發展經濟罪名攪掂你

中國果堆其實都係咁
不過理撚得你 成橦同你剷起佢

停佢水電唔得咩？

當年抗議犧牲咗咁多，無理由為錢搬走

但始終轉其他新幹線唔方便
原本係極速剷入東京站，再有機會同其他新幹線直通運轉去關東其他城市

香港啟德都係咁

問題係成田係新機場，你冇理由起個國際線機場而冇通宵服務

所以之後醒啦，關西同中部機場都係填人工島起

比著係香港
就會係幫你cut水cut電
放屎蜢
仲有強行拆屋

還是咱們中國利害，說拆就拆，就殺就殺，普天之下莫非習土

上次打風水浸撞橋 ...咪又係另一on9 問題

因為成田平D
我次次去東京都係成田出入

洗乜對班友咁好吖 好似中國咁 拆淨你嗰到

放埋火燒屋添，睇你得間爛屋點住！

老老實實大陸人抗爭都好勇武
不過最後中共一定會搵人殺晒佢地算，最後點都唔會咁屈服

日本有邊個機場直接同新幹線站接駁㗎

田生可以考慮去日本開支部，有商機

幫你種樹

羽田班次好少
買到羽田就梗係羽田。成日得返啲廉航on9時間

睇成田機場衛星圖
中間勁多一兩粒嘅屋仔
Taxiway都要就佢起

我次次飛羽田

成田？不了！

次次買機票都係睇羽田先
但一係得廉航，一係得啲落機夜晚11點果啲
我中意買落機中午11,12點， 走就夜晚9點後飛
羽田永遠都無

羽田d時間無咁靚同埋貴

唔會好嘈架咩。機場喎。 日日幾百架飛機上上落落。 目的又唔係錢。 日本人個心態真係好堅定。

係咪其中一間

咪先例就唔可以做？
成田無論入東京交通幾快都好，都唔會快得過羽田
吸引關東圈其他城市人流先係出路

鍾意成田機場多啲

羽田不了

無先例就唔可以做？
成田無論入東京交通幾快都好，都唔會快得過羽田
吸引關東圈其他城市人流先係出路

有plan過，居民反對擱置左

其實又真係唔係貴好多。若果Econ 我諗都係差千幾蚊到
我係銀座坐的士去成田一程都3000蚊港紙
係羽田時間同車錢都慳好多。主要羽田啲班次時間真係唔靚

你覺得係好事定壞事 賠足有凸都唔走 果度唔係起豪宅而係起機場 其實呢方面我係覺得班市民唔啱
唔好同我講咩唔走咪唔走 阻住發展有用既基建其實好無謂

買走人地塊田，人地食咩呀

羽田時間先無敵.
零晨機飛東京，再零晨機飛番黎香港.
成日坐呢個時間，真心無敵.

賠咁多都唔夠？夠食一世啦

有冇人成日分唔清羽田同成田
但HND 同NRT就好易分

其實佢地咩野原因企到咁硬？

中國

去過一次已經分到

睇返上面話係無公眾諮詢
如果有誠意打動又安置，我覺得可以好嚟好去，真係唔好阻住

但逼人地抗爭完死埋人，再傾賠償都無意思啦
就算阻都抵政府死
呢啲先係尊重私有產權同民主公義

玄牛地產日本有冇支店？商機黎

香港，勝在有田生地產

咁點解day 1策劃嘅時候唔諮詢左先
先斬後奏左就叫人大局為重

日本搵山口組上門咪得

日本火紅年代學運同抗爭係真勇武打幾日幾夜都唔成問題
可能原則對佢地好重要
成個國家人民平均質素先咁高

畜牲集團日本支部有得諗

大和民族精神呢

坐標？

揸ga
搵支那幫手起釘咪得
到時咪話係支國政府做咪得

成班都係退伍軍人唔怪得咁勇武

from wiki
鑑於人民的抗議，日本政府使用各種辦法壓制他們的抗議行動，最為嚴重的一次是在1971年9月16日至9月20日，日本政府第二次強制執行，反對者包括各地趕來的支援者超過5000人，而千葉縣警方及警視廳、神奈川縣與埼玉縣等關東地區警方支援的警力，共5,300名警察出動。雙方衝突造成三名神奈川縣的警察死亡，475名反對者被捕，150多人受傷，這次事件被稱為「東峰十字路事件（日語：東峰十字路事件）」。事件發生後，反對者三之宮文男以自殺表示抗議。

當地農民大多是生活貧困的農民，大多參加了第二次世界大戰。戰後他們響應政府號召到三里冢、芝山地區墾荒。而政府修建機場對土地的強征，使他們感到了人和尊嚴被侵犯，國家隨意剝奪了他們的生存權利。

1971年，反對者在寫給首相佐藤榮作的題為《白骨的怨恨》的信中，表達了他們的這種憤怒。他們表示他們的目的不在於經濟補償，「如果你能夠讓我信服，如果能讓我感到服氣，就是不要補償，我也會高高興興的把自己的土地財產拱手相讓」。他們在信中指出，日本政府強征農民土地，是對民主的踐踏，「此後，便是暴力的強權政治：『你礙事，就請走開！』」

諮詢都無用 當時左派反對 所以勇武好多

隨著1960年東京學生大規模反安保鬥爭（日語：安保闘争）示威序幕的拉開，1960年代的日本，社會運動蓬勃發展。機場建設方案的提出，不僅激怒了二戰後因政府政策移居至此務農維生的居民，更有許多日本左翼人士以新機場實際上是美國為了對抗蘇聯而在日本建立的又一個空軍基地為由，強烈反對新機場建設。60年代末期，當地農民聯合學生和左翼政黨成立了「三里塚芝山聯合機場反對同盟（日語：三里塚芝山連合空港反対同盟）」，透過法律手段、群眾示威、甚至暴力行動來抵制政府新機場修建計劃。

冇用咪另覓地方
果度勝地黎？空氣特別適合飛機上落？

佢地係反對新機場 邊到起都一樣
不過因為當時填海技術未成熟 點都要收地起

拒遷就拒遷，釘你老母子，講到唔搬係錯咁

最近去完NRT，都見到跑道附近有寫左英文嘅橫額抗議，原來係咁嘅事

係咪呢間, 痴線

香港泛民會幫手拉住大家一齊轉身打叉俾人拆
廢物泛民 菜園村有眼睇
我相信佔鍾有部份勇武人士心入面有準備
大台d廢物拉住左 仲要批鬥
大家睇下某d垃圾大台中華膠去日本保釣
又唔撚夠膽返天安門燒支國國旗平反六四?
泛民真係廢物黎

田生快去日本發展

先得嗰5000人
日本警察咁廢架
坦克都無架

咁又怪唔晒班農民
就算佢哋係左翼份子
當初都係應政府呼籲嚟開荒
過十幾廿年開始落地生根就趕人走

上面見唔到強制執行拆遷？失敗咋

搵田生搞咪得

一晚已經三級火死哂啦

玄牛集團係時候開拓海外業務了

上面咁都仲抽人水個班下世做中國人啦咁鐘意比人壓迫

閱讀理解0分？

架機去成田，可以叫佢係羽田有落？
講到好似有得揀咁

試過一次成田
有得揀 真係唔想再係成田上落機
羽田舒服好多 最重要唔駛鳩行
同埋出市區又快又平

羽田機埸世界級
成田真係無得揀先會去

11月去真係靚到無得輸

係大陸佢地全死哂

玄牛夢裡燃燒家鄉

仲有沉降

咁點出入

咪有條路駁咗俾佢囉

近排去多左日本滑雪先發覺羽田通頂機真係好正..
4點半到5點去到東京...羅埋行李就塔到頭班羽田空港快速去到東京
再轉JR 同新幹線7點半就到越後湯澤.....去到雪場就8點
俾著成田....大部份機都要2點先起飛
7點先到...去到雪場變左12點...
咁就SIDE 左半日

成70m港幣都唔走

玄牛係時候開展國際業務啦

賠咁撚多都唔走係咩心態

日本學生示威

南生圍
菜園村
馬灣

而政府修建機場對土地的強征，使他們感到了人和尊嚴被侵犯，國家隨意剝奪了他們的生存權利。

1971年，反對者在寫給首相佐藤榮作的題為《白骨的怨恨》的信中，表達了他們的這種憤怒。他們表示他們的目的不在於經濟補償，「如果你能夠讓我信服，如果能讓我感到服氣，就是不要補償，我也會高高興興的把自己的土地財產拱手相讓」。他們在信中指出，日本政府強征農民土地，是對民主的踐踏，「此後，便是暴力的強權政治：『你礙事，就請走開！』」

高質

香港cut水 cut電 淋屎 淋紅油
放火 AA膠痴鎖匙位 搵人兇你 種樹
仲有咩方法

cx好少機去羽田

每天遊客數量達到4000多萬人

羽田市中心，成田千葉，時間都係度

水火兩攻咁著名

當每班機400人
都要每2秒升降一班機先做到

1978都叫新？

一日等於香港機場半年

成田原本名叫新東京國際空港

係咪會等到戶主死咗先強制搬？
(唔比過戶etc)
反正班農民都係老人家，仲可以留低個好聽啲嘅名

特登起埋條路連接間屋
日本

果下有本土派入去幫助手
俾左膠拉住
點知真係有左膠拎結他出嚟唱歌
睇新聞真係笑死人
事後班左膠仲要問本土派去左邊

本身北跑道應該同南跑道一樣長
打斜都仲有條跑道
結果個layout好似僭建出嚟

有埋兩邊隧道駁去機場出面
政府起路錢應該係間屋嘅價錢幾十倍

出入要過關 ？

政府專登起埋條隧道穿過跑道下面駁出去

佢一定冇睇二十世紀少年

田x都比人打返轉頭啦，大佬呢班癲嫁喎
古惑仔都只係識欺善怕惡，呢班友癲起上黎唔知收定d咩架餐係屋，等陣掟個汽油彈班古惑仔咪死

黃線側面有埋好大塊農場

香港有一半咁勇就好

成田除左有條跑道扮下特色機場就係乜都冇 羽田屌打

但係成田係日本去歐美國家航班ge唯一選擇咁濟

我覺得一物兩用
一來解決住戶交通
二來供左緊急泊車點

係香港，你阻住條街，全部人都會叫你唔好阻住，死撚開

香港其實都係發展是硬道理

連登高汗post

多謝樓主 長知識

關西機場起喺個島上面都係因為避免收地又搞多野粥先咁做

last samurai

一開始唔賠多d, 吹晒雞示完威你叫人點落台

係大陸樓就拆硬你
唔溶咗你都搵人搞到你痴線

飛歐美羽田仲多過成田喎

標題係2.8億日元
內文係話2.8億台幣

好難捉摸呀

自膠，都有啲係羽田先真

火影世界第一

個精神真係不得不佩服

但關西機場個面結果搞到沉降

標題日元內文台幣 想點撚木水

流星鎚殺差佬

其實羽田個時間 對放工後就走去上機既人黎講
係勁正喎

香港咪一樣 菜園村

支那人緊係當狗咁養
叫你條垃圾上街激進示威 你會唔會？
火都唔會放 就緊係當你班支那奴隸無到啦
支那人就是劣等基因 無可置疑

00 後冇聽過？？

日本黑社會唔搞平民

試下外判比中國公司收地應該會收到

真係唔知佢諗乜喎, 係多謝佢地又叫佢地仆街, 唔熟日本(我)唔知佢係咪講反話

即時個班都係黑社會，好多右翼同極道有關係

Narita haneda 好易分

Haneda 起係海邊，Narita 內陸地區

香港可以用公眾利益定唔知咩原因強制搬，日本係無咁既法例定班議員撐個釘子戶

英文分到

人地自己夠硬淨
日本有咁既法例都冇用
退役軍人
上過戰場見過血

你警察去趕佢係會同你搏命
有咩風吹草動全國都睇住
完全冇佢地辦法啦

原本有條成田新幹線架
全線得3站：東京 千葉new town 成田機場
但係起咗一部分之後就停咗工

除左佢地本身硬淨，我覺得係有班左膠幫拖 。
夾硬來就算收得返都比左膠攪到收皮，唔夾硬來就唔夠對方強硬 。

成田機場次次都要坐勁耐京成是佳拉娜／JR
成田雙跑道又變成一長一短，條短Jer淨係畀細機用

如果班釘子戶係大陸一早比坦克碾過

其實日本政府已經屈服左，遲下擴建同起三跑都唔會旭到佢地。
例如B跑道會向北延長，新起既C跑道會遠離航廈，航機降落後預計要滑行十幾分鐘先埋到Gate位。

詳情可以睇

玄牛導致唐樓火警

風骨

田生幫到你

10分鐘 到時啲LCC係未又會被人撚去最遠嗰條

日本個啲點止左膠
極端左翼到變恐怖分子級
火紅年代經常示威死人
後尾演變到有赤軍

叫日本天皇拜候下佢地應該會搬

比著香港應該就係出張法庭命令唔搬就拉曬去坐監，馬照跑、飛機照升、工程照起，有人嘈就當透明，反正過多排就無人理

平時點出入

睇過漫畫話都會有地產佬搵人搞d住户
嘈音為主 eg 夜晚搵d友去附近飛車
但唔知有幾普遍

哦嗰條地底過嘅路仔

唔係話反對人權
但佢搞到咁自己咪一樣受罪
日日聽住飛機升降，出入又唔方便，然後個機場又因為咁降低效率，正式係累己累人，大家攬炒喎

死廢老阻住社會進步
日本咁多地
賠咁多錢俾你
夠你買多10塊田啦